許智峯私人檢控開槍警意圖謀殺等兩案 官裁定的士司機危駕案表證成立

立法會議員許智峯早前向法院提出兩宗私人刑事檢控，控告於去年11月11日在西灣河向22歲少年開槍的交通警員意圖謀殺罪，以及去年10月6日在深水埗駕駛的士撞傷示威者的司機危險駕駛罪，兩案今日在東區裁判法院召開內庭聆訊。許智峯透露，裁決官林子勤裁定的士司機危險駕駛案表證成立，將發出傳票傳召被告到庭，但交通警員一案則仍需時間考慮，稍後將以書面形式作出裁決。

許智峯在庭外形容，法庭受理的士司機鄭國泉涉嫌危險駕駛一案，是「香港人等咗好耐嘅消息」，「係俾警暴同傷害示威者嘅人嘅警示」，又透露不排除改控更嚴重控罪。他續指，由於交通警員一案指控嚴重，裁判官需時釐清法律觀點及考慮傳票草擬方式，故今日未能作出裁決。

許又表示，今早有律政司代表到庭旁聽，希望取得更多資料。但林官認為律政司並未正式介入，故視他為一般公眾人士，請他離開法庭。

今早聆訊前，許在庭外引述70年代著名英國法官Lord Wilberforce指，私人刑事檢控是公民抵擋政府因偱、偏頗的最有價值保障。過去一年政府對警暴視若無睹，警察投訴課及監警會起不到作用，故希望透過私人檢控，向政權及警隊施壓，並警告律政司不要干入阻撓。

爭隻狗呀！

就係要呢D

林官認為律政司並未正式介入，故視他為一般公眾人士，請他離開法庭。

呢part都正。

仲有俾人打嗰d記者，唔該你哋搵議員幫手告狗

推

私人檢控原來都有機，希望其他議員律師都做

做實事
嚴正執法

告埋 負責的士司機單案個幾隻狗，公職人員行為失當

許議員

He is the good for the Democratic Party

許智勇

許智峯

有成功案例日後就易辦好多

可以開庭

私人檢控最大問題係好貴
所以次次都要大家有共識眾籌俾議員去做野

推 許志勇

真正做野議員

做得好

的士佬呢d連棄卒都稱不上
梗係死撚硬

但係隻狗呢
就要問下好多人先可以做到決定喇

$$$$$$$$$$$

牙峯本身有無搞

Push

佢好似有收安家費

據許智峯透露，律政司今早派人出席非公開的內庭聆訊，裁判官問律政司是否已介入案件，代表稱律政司尚未介入，僅希望旁聽索取更多資料，結果裁判官不准律政司代表旁聽，邀請代表離席。

同啲狗一樣周圍索料,DOJ同黑警真係蛇鼠一窩

Dc9明收52萬
私底下唔知仲有幾多照顧

黑警d女去英國讀書
9成10唔知邊d基金俾出嚟
遲啲件事冷卻左 一定升職添

阿峰你幾時離開民主黨
民主黨唔配有你

可唔可以告埋doj 同警察點解唔提告，需唔需要老廉介入

市民dq議員 實告唔到
Doj dq 實dq到

議員告市民 實告到
議員告政府 實告唔到

感謝許巴，我愛你

你有錢玩咪有機，單係搞準備文件都燒錢，上到法庭審理又一筆錢。大單野可以眾籌搞搞佢，細嘅就難喇。

醫院果2隻狗改告酷刑罪ok?

仲有鄺仔

律政司有權intervene
takeover單案之後佢撤控嘅話就即時收皮

應該要告啲濫捕狗
特別係之前手足打甩咗嗰單

律政司爪牙：未食飯呀屌
林官：咁你出去食完先啦

( 設計對白)

其他泛民學下野啦

出嚟啦 小智

多謝許議員

呢個19的士佬隨時做condom
律政司可能都唔會插手，但告黑警就難講

lm

真心我希望愛國藍絲籌旗「幫助」下的士佬喎

美帝來了
個個都扮揸正嚟做

魚革被打個明報記者搞成點?

殺人犯關家榮

我突然之間有興趣告

告告下又冇興趣

無限輪迴

見美國反警暴就開始死狗咁

牙峰狀態大勇， keep住度火

危駕好雞，起碼第二項先夠

私人好難搜證, 無權去咁做
而且告平民, 政府唔撚理呢d condom
你告黑警, doj 即時插手, 再告條輕既, 變相放生黑警

關心下

呀峯好波

其實表證成立真係同最終點判無咩關係…

做到嘢
推

楊大狀

被人打嗰個ar 叔好似告入咗

我反而覺得最大問題係律政司可以隨時接手，你錢又洗咗，佢接手就撤控，我估呢單都可能會咁樣收尾

律政司全撚部都係賤種

我愛峯峯， 我愛峯峯！

黑警冚家剷

真係咁就可以完全放棄香港法律

push

非常同意 , 因為過程必須經律政司，若裁判官批出私人傳票, 律政司一定無可避免要介入本案, 律政司一旦介入, 就只會撤銷控罪
等於你要睇ＶＡＲ必定要球證ＵＰ頭先得一樣，球證都比人收賣左，你估佢會唔會比你睇ＶＡＲ？

喂
企開啲啦
DLLM

公職人員行為失當

但我覺得梗加要做，告你十單你十單撤控，等你再醜陋啲，當然啲案最好就表面證供一定告得入果啲

私人檢控本身設計就係因為避免政府偏幫唔告，然後律政司又可以接手翻然後撤控，咁呢個制度真係on9到爆

唔知去左邊，但希望佢都證明要omdb，如果唔係日日都比人追擊

無錯係一定要做
不過唔好咁高expectation咁解
因為律政司除咗好事之外乜都夠膽做

有勝算有機會清算到啲狗同藍絲暴行嘅話我諗香港人都會肯眾籌，好過啲錢去左啲抗爭周邊產品到

鄭國泉接受香港中國通訊社訪問時聲稱要「還原真相」，指當日是有示威者用鐵通打穿其的士的擋風玻璃及「衝咗上嚟襲擊我」、「佢係搶住我堂軚（盤），然後架車就係咁樣搶軚（失控）。」

塊玻璃裂都冇裂到， 點撚樣搶軚

唔易咖 就算唔考慮doj
私人檢控係要靠自己搵證據

其他議員可唔可以分擔下，乜撚都係許智峯，朱凱迪

唔易都要做咖，十萬一個月淨係俾你嗌可恥？

律政司可以點插手？ 私人檢控律政司都可以唔俾告？

以後有需要眾籌記得出聲！

pish

律政司有權intervene 即係takeover單case嘅檢控工作
只要佢takeover之後隨時撤控 無人阻止到

峯囝

好野！

有冇得告律政司唔告

痴撚線法律

水炮車射清真寺有冇得吿？

重課金

佢唔係法醫 唔敢判斷法治

理論上可以司法覆核 但係難度極高 至今未有成功司法覆核嘅案例

要知射水炮嗰隻狗嘅身份先得

一個一個黎

咁私人檢控有乜撚嘢用 姐係佢玩撚哂

謀殺呀？
危駕罰好少㗎喎屌

博律政司唔插手
好過乜都唔做

告恐襲啦，同類情況外國全部當恐怖份子

表證成立咋
告得入先慶祝啦

個司機會唔會變真破產

貴貴都抵

點捐，呢啲多多都捐

仲有葵芳交警電單車撞人個單呢？一於告埋啦😡🤬

因為好貴，梗係告左d有受害者既先啦

Exactly

Thanos 演員repost香港64晚會被禁既ig story

許智勇叻叻豬

咁又係

應該係瘋狂駕駛及企圖謀殺

可以咁樣搶單架咩

即係黑警同律政司失職啦

個問題都唔知邊條仆街警狗, 告都告唔到
最多告警曱王

表證成立 已經俾到壓力班狗
起碼要上court
班狗暫時應該唔敢再亂開真槍
多謝許手足

每人 $500，其實好Ｌ快

牙峯

支持
咁先係做野呀大佬

呀勇記住要錢就講
咪學omdb

希望可以告埋隻狗

btw智勇呢啲就係做實事

果單許智峯個眾籌係包埋

但唔知佢最後搵唔搵到條交通狗係邊個, 佢之前出埋懸紅搵人